【一句話激嬲阿媽】媽媽帶女兒買鞋 老闆娘誤當婆孫寸嘴話︰老蚌生珠

一句說話激嬲阿媽/女人！很多媽媽將心思時間用來照顧孩子、家庭，往往將自己放在最後，忘記打扮，或會比實際年齡顯老。近日，一名台灣女網民在Facebook群組分享經歷，帶女兒買鞋時，38歲的她竟然被老闆娘誤當兩婆孫，老闆娘及後知悉是兩母女後，再補多句話，令女網民心裡在淌血「中多槍」，感到氣憤又委屈。
近日（26日），該名台灣女網民在Facebook群組「爆怨公社」上載年女兒的照片，並撰文分享她日前為女兒去鞋店買學步鞋時的經歷，該位女網民38歲育有三孩子，當時她帶大女去挑選鞋子，過程原本很順利，買完走出店舖門口，老爺跟小女兒來找她，此時，老闆娘就問她是否孫女。似是誤會老爺是她的丈夫，並誤當女兒是她的孫女，女網民此時感到很尷尬，解釋小女孩是女兒。
老闆娘像難以置信，瞪大眼睛說了2次︰「妳女兒！ 妳女兒！」
女網民回說是她的最小女兒。接著，老闆娘的回應叫該媽媽感到氣憤又無奈。
"真的是老蚌生珠！"
「老蚌生珠」意指高齡產婦生仔、老來得子的意思，有帶貶意。女網民發文感委屈又帶點自嘲。
"我知道我38了不年輕了，但也沒那麼老的年紀好嗎？ 難道老蚌是指超過35的年紀嗎？"
還有，她有多個hastag標籤自己的感受，句句充滿無奈與怨氣。包括︰「聽到快吐血的我 」、「難道超過35就不能再生寶寶了」、「看來保養品直接用灌的好了」和「我看起來有那麼老」
很多網民看過帖文後留言，有的表示老闆娘只是說話太直接，確實30多歲的女人屬高齡。
"不是老，說真的，女人當了媽，全身一股媽媽味，想裝年輕都不年輕。"
"對呀！34就高齡了，但我每天催眠我自己是少女，喔不，是少婦啦！"
另有網友分享自己的相似經歷安慰原帖女網民。
"不用生氣啦……我姐姐跟我出去，被店員說：真好，帶女兒出來買保養品啊……（我是女兒），我姐當場退貨不買。"
"懂你的感受，我45歲，帶侄女買周歲衣服，老板娘說我是外婆……"
發帖不久，該位女網民在個人臉書更新相片，上載她與兩位孩子合照。有網民看過相片支持她。
"媽媽看起來一點也不像阿嬤啊？滿年輕的！"

無圖無討論

依家D網媒係咪已經發展到左抄抄右抄抄就出篇稿
好似有越抄越trivial既趨勢 直逼馬英九看手錶

唔知係我中文差咗定點
大陸同台灣d文成日睇唔明
睇咗幾次先估到意思